---
title: "哥林多后书第9章"
#output: html_document
format:
  html:
    toc: true
    toc-location: left
    toc-collapse: true
    page-layout: article
project: 
  type: default
  preview:
    port: 9888
    browser: true
---

```{=html}
<style>
div.main-container {
max-width: 3000px;
margin-left: auto;
margin-right: auto;
}
</style>

```
```{r setup, include=FALSE}
knitr::opts_chunk$set(echo = TRUE)
```

<a id="top"></a> <!-- This is the anchor -->

# 圣经恢复本链接
<a href="https://logos-rhema.com/bible/1087.html" target="_blank">哥林多后书第9章， 点击打开经节链接</a>


第七篇　召会败落的豫言

读经：

提摩太前书四章一至五节。

在本篇信息中，我们要看提前四章一至五节所陈明召会败落的豫言。

壹　那灵的豫言

在四章一节保罗说，“但那灵明说，在后来的时期，必有人离弃信仰，去注意迷惑人的灵和鬼的教训。”本节开始于“但”字的事实指明，以下的话与三章十五至十六节所说的相对。在三章末了，保罗达到提摩太前后书、提多书、和腓利门书的高峰，陈明召会荣耀的图画。然而，在提前四章一至五节，他描述一些非常黑暗的事，是与三章十五至十六节的情况极其相对的事。

在四章一节保罗用“那灵明说”这辞。这就是那住在我们灵里，并在我们灵里向我们说话的灵。（罗八9～11，16。）我们需要操练我们的灵，使其敏锐清明，能听那灵说话，并蒙保守避开迷惑人的灵和鬼的教训。

许多在今天灵恩运动里的人，跟随旧约的豫言方式，说，“耶和华如此说。”这种说法在新约里找不着。在新约里我们看见成为肉体的原则。照这原则，神不是直接说话，祂乃是藉着人说话。首先，神在耶稣基督里成为肉体并与人调和。现今在基督的死与复活之后，祂就能与相信基督的人成为一灵。林前六章十七节保罗宣告：“与主联合的，便是与主成为一灵。”这是指调和的灵，就是与人重生之灵调和的神圣的灵。在新约里，说话的是这调和的灵。为这缘故，提前四章一节不是说，“神的灵说，”也不是说，“圣灵说；”这节乃是说，“那灵明说…。”照着新约里所启示成为肉体的原则，这含示我们的灵。我们看过，成为肉体的原则意思是神性带到人性里，并同着人性作工。因此，那灵说话时，祂就在我们的灵里，藉着我们的灵，并从我们的灵说出话来。照着新约的原则，倘若没有真正与说话的神成为一灵的人，神就无法说话。

保罗领头与主成为一灵。因为保罗这样与祂是一，他就能为主说许多话。在林前七章保罗明确的说，关于某件事他没有从主来的话，但他既蒙主怜悯成为忠信的，就题出他的意见，他的判断。（25。）然而今天我们读这段圣经，就看见保罗的话事实上就是主的话。保罗说话时，那经过过程成为那灵，并与保罗重生的灵调和的三一神，就从他里面说话。今天我们里面也有这样一个调和的灵。那灵明说，乃是藉着并在这调和的灵里。

提前四章一节是三章十五至十六节的延续。毫无疑问，这些后面的经文是保罗的话。现今在四章一节保罗说，那灵明说。那灵在那里说话？毫无疑问，那灵从保罗里面说话。保罗写信给提摩太，说到召会是神的家，真理的柱石和根基，也是敬虔的极大奥秘，那灵就在他的灵里说话。这不是那忽然降临在我们身上，并使我们豫言“耶和华如此说”的灵。在四章一节，那灵的说话是照着成为肉体的原则。那灵从保罗的灵里说话。

我们若要听见那灵的说话，就需要运用我们的灵。惟有我们的灵能听那灵的说话。心思对此不彀资格；它缺少听那灵说话的性能。那灵向我们的灵说话，而我们的灵回应那灵。所以，我们读提摩太前书时，必须运用我们的灵，听那从使徒保罗的灵里说话的灵。

贰　离弃信仰

按照四章一节，那灵说，在后来的时期，必有人离弃信仰。后来的时期，指提摩太前书写成之后的时期。这与提后三章一节“末后的日子”不同，那是指今世结束的时期。

保罗写提摩太前书时，领悟在要来的时期，必有人离弃信仰。四章一节的信仰是客观的，乃指我们所信的内容。一面，保罗放胆并受到鼓励，一点也不失望。他信召会是活神的家，真理的柱石和根基，甚至是敬虔的奥秘。另一面，在他灵里深处，他知道有些所谓的信徒会离弃信仰，离弃神新约的经纶。保罗能知道这点，因为与他的灵调和的那灵，将这事启示给他。这样离弃神新约的经纶，将是召会生活败落的开始。
保罗说，离弃信仰的人会去注意迷惑人的灵和鬼的教训。许多基督徒不领悟，照着圣经，有两类邪灵。四章一节里，迷惑人的灵与那灵相对，如约壹四章一节、三节、六节所说的。这些灵乃是跟随撒但背叛，成为他属下的堕落天使，为他黑暗的国作工。（太二五41，弗六12。）这些鬼是在亚当以前的世代，参与撒但的背叛，而受神审判之地上活类污秽、邪恶的灵。（太十二22，43，路八2，见创世记生命读经第二篇。）它们受审判后，就成了鬼，在地上为撒但的国作工。鬼与迷惑人的灵、堕落的天使不同。堕落的天使是在空中，而鬼是在地上活动。

保罗在提前四章一节说到空中迷惑人的灵和地上的鬼。今天在基督徒中间，有来自空中迷惑人的灵那些迷惑人的道理，也有起源于鬼的教训。召会的历史已证明保罗的说法是对的：这样的教训和道理会进来，并且离弃信仰的人会去注意它们。

在二节保罗继续说，“这乃是藉着说谎之人的假冒，他们自己的良心犹如给热铁烙过。”“这乃是藉着说谎之人的假冒，”这话是形容一节鬼的教训。鬼的教训是藉着说谎之人的假冒得以施行的。这指明鬼和说谎的人合作迷惑人。这些假冒为善的人与邪灵和鬼同工，带进迷惑人的教训和鬼的道理。

假冒说谎之人的良心已经失去知觉，犹如给热铁烙过一般；这指主人在奴隶和牲畜身上烙印的热铁。提摩太前书着重的强调良心。在召会生活里，与嫉妒、分争相对的爱，是出于无亏的良心。（一5。）那些丢弃无亏良心的人，在信仰上犹如船破。（19。）在召会中服事的人，必须用清洁的良心持守信仰的奥秘。（三9。）持守无亏、清洁的良心，就是保持良心的功用敏锐。这会保护我们远离迷惑人的说谎者那些属鬼、假冒的教训。

我年轻的时候，相信任何见证自己是基督徒的人。有一天，倪弟兄指出有些基督徒说谎的事实。我希奇基督徒如何能成为说谎者。圣经说，撒但是说谎者的父。（约八44。）至终我从经历知道，基督徒会说谎。在这些说谎基督徒的事例中，似乎他们的良心被烙过，并失去了功用。今天许多关于我们的谎言，乃是基督徒散布的；有些人甚至出版这些谎言。但我们的良心见证，我们在主的恢复里，的确相信圣经所启示的真理，可能比其他的基督徒更相信。

我们在主的恢复里不但该认识神的经纶，也该认识撒但邪恶的计谋。我们必须看见，在提前三章末了与四章开头所描述的情况之间尖锐的对比。我们需要分辨，清明自守，并且清楚关于今天的基督教与主的恢复之间的不同。我们也必须知道魔鬼藉着邪灵、鬼、和假冒为善的说谎者所作的。

四章三节说，“他们禁止嫁娶，禁戒食物，就是神所造，给那些信的人，并认识真理的人，感谢着享受的。”嫁娶和饮食都是神所命定的。饮食是为着人类的生存，嫁娶是为着人类的延续与繁增。撒但一面使人放纵肉体的情欲，滥用这两件事；另一面又过分强调禁欲主义，禁止人嫁娶，禁戒某些食物。这是鬼的教训！嫁娶是神所命定的，以完成神对人的定旨。食物是维持人类生存在地上所需要的，以成就神的定旨。撒但藉着迷惑人的灵和鬼的教训，连同假冒者与说谎者的合作，企图败坏这些事，使人若不是藉着放纵而滥用这些事，就是实行禁欲主义。

参　关于食物的真理

在三节保罗说到“食物，就是神所造，给…人，感谢着享受的”。一切可吃之物都是神所造，给人养生的。我们应当向神存感恩的心，感谢着享受。

因为一切的食物都是神赐给我们的，我们就应当感谢着领受。我们享受食物时，应当说，“主，感谢你。”然而，我们不必跟从所谓谢饭的传统仪式。一面，我不赞同实行这样的仪式；另一面，我不赞同忽略为着祂所赐给我们的食物感谢祂。我能见证我一再为着我的食物感谢主。我甚至为着一杯水感谢祂，并且说，“主，这水是你所赐的，我为此感谢你。”实行“谢饭”的人通常在开始吃饭以前这样作。但我们不但应当在吃饭以前感谢主，在享受的时候，并在吃完饭以后，也应当为着我们的食物感谢主。不仅如此，我们可以为着所吃的每样东西表达我们的感谢。

神所造的食物，是应当“给那些信的人，并认识真理的人，感谢着享受的”。信是为着得救，因而开始属灵的生命；认识真理是看见神在祂经纶上的定旨，并在属灵生命上长大以致成熟。神愿意万人得救，并且完全认识真理。（二4。）这里的真理就是神新约的经纶。我们是因着相信主耶稣作救恩而得救的人，也是认识神关于基督是神的奥秘，以及召会是基督的奥秘这经纶的内容、实际的人，就该为着我们所吃的一切食物而感谢。相信并认识真理的人，有资格感谢着领受他们的食物。我们知道我们是为着神，并为着祂的定旨活在地上的。因此，我们领受祂为着我们养生所豫备的一切，并为这一切感谢祂。

在四章四至五节保罗继续说，“因为凡神所造的都是好的，若感谢着领受，就没有一样是可弃的，都藉着神的话和人的代求，成为圣别了。”“凡神所造的都是好的，”这与智慧派以及某种禁欲的教训相反；前者教导人有些受造之物是邪恶的，后者吩咐人要禁戒某些食物。有些人坚持我们该只吃蔬菜，不吃肉。但照着保罗的话，凡神所造的都是好的。

不仅如此，保罗说，“没有一样是可弃的，”已过人供应我某些广东口味的食物时，我就礼貌的说，“不，谢谢你。”尤其我不吃乌龟、蛇或田鸡，我就是不能吃那些东西。但照着保罗的话，我们不该弃绝祂所造的任何东西，而该感谢着领受一切。

在五节保罗下结论说，“都藉着神的话和人的代求，成为圣别了。”我们所吃的一切食物，都能藉着神的话和人的代求，为着神的定旨圣别、分别归神。这里神的话，指我们祷告中对神说的话，其中可能部分引自圣经，部分是我们听到或读到的信息。本节的代求，指我们为着所享用的食物向神的祷告，这使我们的食物从凡俗中圣别出来，并且为着神的定旨，将食物圣别归神，好滋养我们，使我们为祂而活。

许多译本没有胆量用代求这辞，即使这是原文的意思；他们乃将原文译为祷告。但这里保罗明确的说，我们该为着我们的食物代求。我们是为着自己祷告，但我们是为着别人或为着某事代求。按照保罗在本节里的话，我们需要为着我们的食物代求，并求主圣别。每当我们坐下来吃的时候，该为着食物祷告，并为它代求，说，“主，为着你的定旨圣别这食物，使它滋养你的仆人。主，我相信，我也认识真理。我在地上这里是为着你和你的经纶。我需要这食物，我也祈求叫它被圣别、分别归你自己，以完成你的经纶。”在神眼中，这样为着我们的食物代求之后，食物就成为圣别的。这是感谢着领受神所赐的食物正确的路。

<!--保罗的确信

现在我们能明白保罗在林后八章和九章的思想。他在八章用收取吗哪为根据，与圣徒们交通到供给缺乏圣徒的事。保罗在九章用撒种和收获的事为根据，继续交通到这事。所以，保罗在与圣徒交通到供给财物的事上，有双重的根据。这使他有确信、有信心告诉圣徒，如果他们尽可能的给与，他们就不必为前途担心。保罗在这里似乎是说，“圣徒们，你们要尽量给与。不必为明天忧虑。你们的前途完全在神照顾之下。因为我在这事上有信心，所以我鼓励你们给与。我要你们给与缺乏的人，这一点也不是冒险。你们若肯照我的话作，就会有加倍的感谢可以归给神。并且，你们若乐意藉着给与而撒种，神就会加增你们的收获，增添你们义的果子。”

保罗为甚么能放胆鼓励贫穷的圣徒给与？他之所以能放胆，因为他认识神的话。不仅如此，他也认识神的经纶和祂神圣的法则。保罗知道，要求这些在经济上贫穷的召会帮助缺乏的人，乃是一件严肃的事。他不是要单个的信徒去作这事，他乃是鼓励在欧洲的众召会一同帮助犹太地的众召会。保罗似乎在冒险，因为这些圣徒日后可能会受苦。但是保罗并不认为他在冒险，因为他深信神会来降下吗哪，供应种子给人撒种，并供给粮食作食物。这是对保罗在林后八章和九章中所说的话正确的领会。

 肆　恩赐的设立

在十二章二十八至三十一节，保罗说到神在召会中所设立的恩赐。三至十一节强调那灵，十二至二十七节强调身体，二十八至三十一节强调行政。二十八节说，“神在召会中所设立的，第一是使徒，第二是申言者，第三是教师；其次是行异能的，再次是得恩赐医病的，帮助的，治理的，说各种方言的。”这里的召会，乃指她宇宙和地方的两面。在十二至二十七节，召会是基督的身体。“身体”是生机体，为着让那作信徒生命的基督，长大并彰显祂自己。“召会”是会众，为着让神执行祂的行政。因此，十二章在对付恩赐这事上，强调四件事：说话、那灵、身体、以及行政。说话把我们引进那灵里，那灵带我们进入身体，而身体保守我们在那灵里。因此，以弗所四章四节说到一个身体和一位灵。如果我们在身体里，我们就有那灵，因为身体保守我们在那灵里。如果我们有这样的光景，身体就不会分裂，反而会在那灵里是一。这样，身体就有资格执行神的行政。从身体是召会这面意义来看，身体乃是神在地上执行祂行政的凭借。

身体作为召会，乃是神的会众。基督的身体是一个生机体，为要生长基督并彰显基督。神的会众─召会，乃是神执行祂行政的凭借。因此，我们从说话到那灵，到身体，末了到神的行政。主的再来将是祂行政的终极完成和高峰。我们在主的恢复里所作的，乃是豫备道路将祂带回来。为着说话、那灵、身体和行政，阿利路亚！这一切乃是为着要把主耶稣带回来。

在二十八节保罗题到使徒、申言者和教师。使徒指蒙神呼召并差遣的人，（一1，罗一1，）他们：（一）传福音使罪人得救，成为建造召会的材料；（二）建立众召会；（徒十四21～23；）（三）教导神圣的真理。他们的职事，乃是普遍为着众召会的。申言者指藉着神的启示，为神说话并说出神的人，有时候他们也受感说豫言。（十一27～28。）为着造就圣徒，建立召会，他们仅次于使徒。教师指照着使徒的教训（二42）和申言者的启示，教导真理的人。申言者和教师是为着地方的，也是为着宇宙的。（弗四11，徒十三1。）

在林前十二章二十八节保罗还题到帮助的，治理的。帮助的，或作帮助者，帮助。这必是指执事和女执事的服事。（提前三8～13。）治理的，或作管理者，管理，指召会中的长老职任。

在林前十二章二十八节保罗最后题到说各种方言的。说方言再次被列为神在召会中运行之各方面的末一项。

在二十九至三十节，保罗问了几个问题：“岂都是使徒么？岂都是申言者么？岂都是教师么？岂都是行异能的么？岂都有医病的恩赐么？岂都说方言么？岂都繙方言么？”当然，这七个问题的答案都是“不”。说方言和繙方言，在保罗的著作里，第三次列在末后，因为它们对召会的益处最少。（十四4～6，19。）

在三十一节保罗说，“但你们要切慕那更大的恩赐。我还要把极超越的路指示你们。”切慕那更大的恩赐，就是热切于这些恩赐，以这些恩赐为乐。“更大的恩赐”指明有些恩赐（如说方言和繙方言）是较小的，因为这些恩赐对于召会的益处较少。这也指明我们该切慕那更大的恩赐，如申言和教导，这些对召会的建造，益处更多。（十四1～6。）要有这些更大的恩赐，我们需要在生命中长大，达到成熟。这些恩赐是藉着生命的长大，由我们重生时所受的初期恩赐（一7）发展出来的。

在十二章三十一节保罗下结语说，他要把极超越的路指示哥林多人。得着更大的恩赐极超越的路乃是爱，这爱在下一章有充分的说明。-->


第八篇　基督的好执事

读经：

提摩太前书四章六至十六节。

在提前四章六节保罗用“基督耶稣的好执事”一辞。基督的执事乃是以基督服事人，供应基督作人的救主、生命、生命的供应、并一切正面事物的人；与教导律法和其他事物的教师不同。（一7，3。）

壹　将这些事题醒弟兄们

基督的执事主要的不是指属于基督的执事，乃是指供应基督给别人的人；他是以基督服事人的人。譬如，我们若说一个人是服事饭食的人，当然，我们的意思不是他属于那顿饭；我们的意思是他以饭食服事别人。照样，基督的执事属于基督虽然没有错，但这里主要的思想是他以基督服事别人，供应基督给他们。他不但属于基督，也将基督服事给别人。

在今天的基督教里，有许多属于基督的执事，却很少有将基督供应给别人的执事。作基督的执事主要的意思不是传扬基督，教导基督，或告诉别人基督的事。这辞主要的意义是将基督供应给别人。

六节证实这种对“基督的好执事”的领会。这里保罗说，“你将这些事题醒弟兄们，便是基督耶稣的好执事，在信仰的话，并你向来所紧紧跟随善美教训的话上，得了餧养。”保罗所说“这些事”，意思是他在这封书信里到目前为止所说过的一切。管家怎样在一餐饭中将不同的食物摆在客人面前，基督的好执事照样该将“这些事”题醒信徒们。不仅如此，保罗用“得了餧养”来指明，他的观念是供应生命给别人。这里保罗不是说“得了教导”，乃是说在信仰的话上“得了餧养”，这是很有意义的。我们若要供应基督给别人，我们自己必须先得餧养。我们得了基督的餧养，就会有基督作食物，作生命的供应，供应别人。“得了餧养”给我们依据说，基督的好执事不仅仅教导别人基督的事，乃是将基督供应到他们里面作食物。别人应当能彀见证，我们以基督餧养了他们。

历年来，我在职事里的目标一直是要餧养圣徒。毫无疑问，我传授了许多知识。但我能见证，在每一篇信息中，我都运用我的灵，不只传授知识，并且在我传扬某种知识的时候，将滋养的东西供应主的子民。我的愿望是供应基督的丰富作食物，使圣徒们得餧养。最近，许多人写信给我，述说他们如何藉着信息得了基督丰富的餧养。

在主的恢复里，你若有心要照顾人，就不该只是给人教训。当你与人交通到基督的时候，可能给他们一些知识。但你教导他们的时候，需要运用你的灵供应属灵的食物，使他们得餧养。你若这样行，就是基督的好执事。

我们看见，保罗和提摩太是绝佳的榜样。我们已经指出，保罗告诉提摩太，要“将这些事题醒弟兄们”，这些事是指保罗在这封书信中所写的事。然而，在提摩太将这些事题醒弟兄们之前，他自己必须在这些事上得餧养。他必须先消化、吸收、并让这些事浸透到他里面。然后他才能将这些事题醒弟兄们。今天我们应当跟从提摩太的榜样，在主藉着职事所交通的事上得着餧养，并将这些事题醒弟兄们。我们若都这样作，召会生活将是何等美妙！然而，我们若偏离职事，而想要产生一些不同的东西，就会给不同的教训留地步。提摩太无意要教导一些与保罗所教导不同的事。反之，他要将他从保罗所领受的事，题醒弟兄们。
在这点上，我要说到我出版生命读经信息的负担。这些信息的目标是要为着众地方召会出产食品。我的负担主要的不是“烹调”这些属灵的食品，乃是要出产食品，并将其供应给众召会，使每个地方召会成为存货充足的超级市场，满了各种滋养的食物。一个地方召会领头的人若将生命读经里所包含的丰富题醒圣徒们，圣徒们就会得着丰盛的餧养。我接到许多信，见证这事。

任何跟随职事的召会都是刚强、蒙福的，这在主的恢复里是历史的事实。但那些忽略职事并想要凭自己作甚么的召会，却失败了。然而，我说这些事，是盼望清楚指明，我无意坚持众召会或众圣徒读生命读经信息。我再说，我的负担是要出产食品。众召会与众圣徒可自由使用这些食品，或不理这些食品。但圣徒们若丢弃见于这些信息中的营养，我就希奇他们会从甚么得餧养。我们吃甚么，就是甚么。我们若吃今天宗教里所出产的“食品”，就会成为宗教的一部分。让我坦率、诚实的说，领头的人需要接受“这些事”，并将这些事题醒圣徒们，使他们得餧养。

保罗说“将这些事题醒弟兄们”，是非常有意义的。我们需要对这事实有深刻的印象：这也是圣经，神的话的一部分。我没有嘱咐任何人将我的话题醒圣徒们。嘱咐众召会作甚么，不是我的实行。数百处召会的代表能见证，我没有嘱咐他们行事。我甚至不知道我所在的安那翰召会里发生的事。我非常喜乐，长老们对许多事采取行动，而没有让我知道。这有力的证明我不是教皇。极为相反的，我乃是主微小的仆人，是有负担为着圣徒们出产食品的农夫。我绝不嘱咐众召会作甚么，我只盼望他们能从主所给我们的属灵丰富，得着餧养。不要将李常受的教训题醒弟兄们，乃要将主从祂的话所给我们看见的丰富、食品陈明给他们。

许多爱主耶稣并寻求祂的人受了迷惑并打岔，我因着这事实有很深的负担。我们必须找一条路与他们分享主所供给我们的属灵丰富。许多真正爱主的人在挨饿。我们必须接受负担供应他们食物。我们都需要作基督的好执事，以祂的丰富服事他们。让我们自己先得餧养，然后将这营养供应所有神的子民。
我们要强调，得餧养是为着在生命里长大，这是生命的事，与仅仅受教导不同，那是知识的事。我们要将基督供应别人，自己必须先在关乎基督之生命的话上得着餧养。

贰　得餧养

保罗在提前四章六节特别说到“在信仰的话，并…善美教训的话上，得了餧养”。信仰的话就是关乎神新约经纶之完全福音的话。神经纶的中心不是但以理二章的像，或但以理七章的四兽。你若要看见神经纶的中心点，就要研读加拉太书、以弗所书、腓立比书、和歌罗西书。我们需要在这几卷书里所看见之信仰的话，就是神经纶的话上，得着餧养。

按照提前四章六节所说，我们也该在我们向来所紧紧跟随善美教训的话上，得着餧养。善美教训的话，乃是那些包含并传输基督的丰富，以餧养、造就并加强祂信徒之甜美的话。事实上，信仰的话与善美教训的话是指同样的事。我们要教导别人，自己必须先紧紧跟随这些话。我们紧紧跟随这些话，并得其餧养，然后才能餧养别人。譬如，母亲若不知道如何好好餧养自己，就不会知道如何将健康的食物餧养她的孩子。藉着她自己得餧养的经历，她就会知道甚么食物对她的孩子最好。这说明我们作基督的好执事，自己必须先在信仰的话，并我们向来所紧紧跟随善美教训的话上，得了餧养，然后我们才能餧养别人。

参　弃绝那世俗的言语，和老妇的虚构无稽之事

在七节保罗接着说，“只是要弃绝那世俗的言语，和老妇的虚构无稽之事，并要操练自己以至于敬虔。”世俗的言语，原文指与世界相混调的言语，与圣别的言语相对。我们若要操练自己以至于敬虔，就必须弃绝那世俗的言语，和老妇的虚构无稽之事。今天基督教里许多的教训和传讲，属于老妇虚构无稽之事的一类。我们该忘记这些虚构无稽之事，并回到圣经纯正的话。在今天基督徒中间所谓的崇拜中，有许多污秽、世俗、属世的谈论。人讨论政治以及如何在事业上成功。这一切都是世俗的谈论，好比老妇的虚构无稽之事。

肆　操练以至于敬虔

我们弃绝那世俗的言语，和老妇的虚构无稽之事，应当操练以至于敬虔。这样的操练，就像体操。以至于敬虔，意即以敬虔为目的。敬虔就是基督从我们身上活出，成为神在肉体的显现。今天这位基督就是那灵，住在我们灵里。（林后三17，罗八9～10，提后四22。）因此，操练自己以至于敬虔，就是操练我们的灵，在日常生活中活出基督。

在提前四章七节，保罗用一个指体操运动的希腊字，说到操练以至于敬虔。我们从三章十六节知道，敬虔的奥秘，神显现于肉体，是极大的。我们必须藉着我们的灵同内住的灵，操练自己达到这目标，以至于神得着彰显。

在四章八节保罗继续说，“因为操练身体益处还少；惟独敬虔，凡事都有益处，有今生和来生的应许。”还少，与下文之凡事相对，指在少数的事上，对人的小部分有益处。凡事，不仅是我们人一部分的事，乃是我们全人各部分的事–身体的、心理的和属灵的，暂时的和永远的。在今世今生的应许，如在马太六章三十三节，约翰十六章三十三节，腓立比四章六至七节，彼前五章八至十节等处者。在来世及永世来生的应许，如在彼后一章十至十一节，提后二章十二节，启示录二章七节、十七节，二十一章六至七节等处者。在马可十章二十九至三十节的应许，包括今生的和来生的。

我要再劝你们弃绝那世俗的言语，和老妇的虚构无稽之事。即使谈论永远稳妥这样的道理，也可能不外乎是老妇的虚构无稽之事。人散会后也许到我们这里来，并且说，“我参加召会的聚会好多次了，但我还未听过关于永远稳妥的信息。这事你们认为如何？”另有些人也许要讨论第七日的安息日。这也是老妇虚构无稽之事的谈论。

在把老妇的虚构无稽之事应用到今天基督徒中间一般的谈论上，我跟从保罗所设立的原则。在提摩太前书这里，老妇的虚构无稽之事，可能指犹太人的虚构无稽之事。有犹太教背景的人非常熟悉许多虚构无稽之事。同样的原则，在基督教里多年的人也知道许多虚构无稽之事。有些人到我们这里来询问医病、说方言、说豫言、甚至拉长腿的事。我知道许多说方言，却在日常生活中没有显出敬虔的人。我们必须是活的见证，是弃绝老妇的虚构无稽之事，并且不断操练自己以至于敬虔之人。
我们操练以至于敬虔，是非常重要的。我们里面需要餧养，外面该有敬虔。我们该从里面得着基督的餧养，然后我们该有彰显神的生活。

伍　信徒的榜样

在提前四章十节保罗接着说，“我们劳苦并竭力奋斗，正是为此，因我们乃是寄望于活的神，祂是万人的救主，更是信徒的救主。”我们的神是活的，所以我们能寄望于祂。

在十二节保罗对提摩太说，“不可叫人小看你年轻，总要在言语、为人、爱、信、纯洁上，都作信徒的榜样。”提摩太虽然年轻，保罗却嘱咐他要担负起责任，顾到地方召会的建造，并选立长老、执事。为着这样的责任，提摩太受嘱咐不可幼稚，乃要作信徒的榜样。他要在言语、为人、爱、信、纯洁上，都作信徒的榜样。他要在动机和行动上纯洁，没有搀杂。

十三节说，“你要注重宣读、劝勉、教导，直等到我来。”这里保罗指的不是研读，乃是当众高声诵读。根据上下文，这种当众宣读可能是为着劝勉和教导。

陆　不轻忽恩赐

十四节继续说，“不要轻忽在你里面的恩赐，就是从前藉着豫言，同众长老按手所赐给你的。”这里保罗不是说到在提摩太身上的恩赐，乃是说到在他里面的恩赐。根据十一节、十三节和十六节，这可能是教导的恩赐。下列经节也可证实这点：提前一章三节，四章六节，五章七节，六章二节、十二节、二十节，提后一章十三至十四节，二章二节、十四至十五节、二十四至二十五节，四章二节、五节。
保罗说到恩赐“在你里面”，指明这里所说的恩赐，不是外面的才能，乃是生命内里的能力，为着供应别人。这不是神奇的恩赐，如说方言和医病，（林前十二28，）乃是恩典的恩赐，如教导和劝勉。（罗十二7～8。）

这恩赐是藉着豫言，同众长老按手所赐给的。按手有两种功用：一为联合，如利未记一章四节者；一为分赐，如提前四章十四节者。分赐是根据联合，没有联合，就无从有所分赐。藉着长老和使徒保罗按手（提后一6）所表明的联合，恩典的恩赐就分赐给提摩太。

众长老，直译，长老团。不仅是指众长老，乃是指众长老的团体、体系，含同心一致、众人如一人。长老就是监督，（提前三2，）代表那是基督身体显出的地方召会。长老团的按手，表征基督的身体与神共同将恩典的恩赐分赐给提摩太。这不是个人的事，乃是基督身体的事。